成日過全真教玄門正宗起步慢，後期勁

故事入面睇唔出
佛家內外兼修但後期都唔比道家弱
其實金庸既佛道兩家有無隱喻緊乜野

倚天後似乎佛家完勝返道家

開頭道家九陰最勁
後來冒出少林話沒落左幾百年先比道家超越
仲要連九陽都係改自九陰，陰陽互濟仲勁左

?

現實中中國武術都係有佛道兩家
諗唔到有咩隱喻

中國武功會lun落宗教度，如果唔係金庸神化左，而家可能淘汰曬未定？